木結他啲音唔係太準，可以點做

高低音線都有噠Fret嘅情況
高八度個音勉強叫準，但係中間啲格數爭啲
如果要用CAPO，要夾咗之後再Tune
而且懷疑條頸有少少彎
玩咗4年左右，應該係Cheap嘢嚟
我記得好似係700蚊左右

係咪醫返都嘥藥費？
如果買個新嘅去邊道買好？
想錄音嘅話係咪買電木好啲？
有冇推薦？

如果你玩四年都用支七舊水既，我都幾佩服
係，曬藥費
通利是但買支
睇你彈咩，solo 同做rhythm 要既結他都好唔同

如果你真係咁做既，只會話你on9

既然已經玩左4年 upgrade算啦
多數都係琴行買架啦 但我見某啲人會係工廠區買
我唔肯定邊間會比較好 但最好搵啲玩開結他或者係教結他既人介紹俾你
我自己而家用緊枝結他都係我呀sir搵俾我
錄音既話唔關結他事喎
邊款結他都可以錄到 係睇你錄音設備點
如果你嫌古典木唔夠聲既話 而家都有好多設備幫到你
例如擴音器
推薦就冇啦 因為其實來來去去都係個幾款比較出名既牌子 如果你唔想玩牌子既話就上網另搵啦
順便俾多個tips你 揀結他既時候你可以留意下頸同身連接個個位 如果係斷開既就相對地冇咁好 如果係直落冇斷既會比較好 因為斷開代表可能唔係用同一條木完成
當然買個陣都要check埋個身有冇問題啦 特別係個音箱內部
詳細最好都係問番專業少少既人 我都算係初學者而已

我玩嚟自High吓㗎喳
可能我冇乜要求，或者應該話唔識
開頭都OK，係最近開始覺得都幾嚴重

我諗主要會係Solo，好似叫做Chord Melody
但係又未到Fingerstyle嗰個層次

未治本之先治標吖嘛

呢個Tips唔錯

有budget2000-3000，去通利慢慢揀支會好好多

我想知大家換結他係咪都係越換越貴

你預幾錢
係咪玩開jazz 果類

千零蚊
Pop

係，好撚貴
主要係手感問題
聲底都相當緊要

有冇話彈開咩歌

通常係咩原因要換
手感同聲底唔係買之前試過先㗎咩

有錢，身痕，覺得舊結他太悶所以會買支新
我自己好少換，多數直接買過支
保養得好既其實結他好少會壞，但你果支明顯廢木，所以易彎頸都正常
係要試，試到岩自己心水為止

我通常係聽聽吓首歌覺得幾正
想試吓彈咁就上網搵Tab，冇就自己試吓執
多數會係廣東流行歌，因為比較易執

你學下保養先
你咁做法
一來唔會直接tune 到音
二來傷頸傷線
比支新既你一樣好快收皮

其實我話換嘅意思即係買過支新
舊嘅點處理唔重要

唔可以夾住Capo嚟Tune
記咗

千零蚊其實冇咩選擇
你去tomlee 行一轉，見邊支靚既拎上手掃兩野
覺得好聽好彈就可以去馬

柏斯得唔得

同埋樓上有位巴打話錄音唔關結他事
即係電唔電都一樣？
因為我本身有隻Interface可以Line-in
我唔知Line-in好啲定係最原始方法用Mic錄好啲

line in 睇pick up
電木多數柒pick up
直接入咪會比較好
但電木方便練同busking

用電木就可以加Effect (reverb那D)
駁多個DI BOX 調好個tone

直用MIC你最少都用做noise reduction
再用程式慢慢TUNE

BTW雙/三系統PICK UP好過單MIC

認真

換

不過我本身冇呢啲Effect同DI
我之前都係錄完再用程式減Noise，加Echo／Reverb

雙/三系統PICK UP係咩意思
即係一個電木結他有多過一個Pickup？
好似一般電結他咁可以幾個組合切換？